# Какво можете да направите, за да устоите на Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


"Matthew Browning Prince (Tvitero @eastdakota)", naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>щракни ме

## Потребител на уебсайт
</summary>


- Ако уебсайтът, който харесвате, използва Cloudflare, кажете им да не използват Cloudflare.
  - Хленченето в социалните медии като Facebook, Reddit, Twitter или Mastodon не прави разлика. [Действията са по-силни от хаштаговете.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Опитайте се да се свържете със собственика на уебсайта, ако искате да станете полезни.

[Каза Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Препоръчваме ви да се обърнете към администраторите за конкретните услуги или сайтове, с които се сблъсквате, и да споделите своя опит.
```

[Ако не го поискате, собственикът на уебсайта никога не знае този проблем.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Успешен пример](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Имаш проблем? [Повишете гласа си сега.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Пример по-долу.

```
Вие просто помагате на корпоративната цензура и масовото наблюдение.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Вашата уеб страница се намира в частната оградена градина на CloudFlare, която нарушава поверителността.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Отделете малко време, за да прочетете политиката за поверителност на уебсайта.
  - ако уебсайтът стои зад Cloudflare или уебсайтът използва услуги, свързани с Cloudflare.

Той трябва да обясни какво представлява „Cloudflare“ и да поиска разрешение за споделяне на вашите данни с Cloudflare. Ако не го направите, това ще доведе до нарушаване на доверието и въпросният уебсайт трябва да се избягва.

[Приемлив пример за политика за поверителност е тук](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Прочетох вашата политика за поверителност и не мога да намеря думата Cloudflare.
Отказвам да споделям данни с вас, ако продължите да подавате моите данни в Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Това е пример за политика за поверителност, която няма думата Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare имат своя собствена политика за поверителност.
[Cloudflare обича доксиращите хора.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Ето добър пример за формата за регистрация на уебсайт.
AFAIK, нулевият уебсайт прави това. Ще им се доверите ли?

```
Като кликнете върху „Регистрация за XYZ“, вие се съгласявате с нашите условия за ползване и декларация за поверителност.
Вие също се съгласявате да споделяте вашите данни с Cloudflare и също така се съгласявате с декларацията за поверителност на cloudflare.
Ако Cloudflare изтече вашата информация или не ви позволи да се свържете с нашите сървъри, това не е наша вина. [*]

[ Регистрирай се ] [ не съм съгласен ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Опитайте се да не използвате тяхната услуга. Не забравяйте, че сте наблюдавани от Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Потърсете друг уебсайт. В интернет има алтернативи и възможности!

- Убедете приятелите си да използват Tor ежедневно.
  - Анонимността трябва да бъде стандартът на отворения интернет!
  - [Имайте предвид, че проектът Tor не харесва този проект.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>щракни ме

## Добавки
</summary>

- Ако браузърът ви е Firefox, Tor Browser или Ungoogled Chromium, използвайте една от тези добавки по-долу.
  - Ако искате да добавите друга нова добавка, първо попитайте за това.


| Име | Разработчик | поддържа | Може да блокира | Може да извести | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Да**     | **Да**     |  **Да** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Не     | **Да**     |  **Да** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Не     | **Да**     |  **Да** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Да**     | **Да**     |  Не |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Да**     | **Да**     |  Не |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Не     | **Да**     |  Не |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Не     | **Да**     |  Не |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Не     | **Да**     |  Не |


- "Decentraleyes" могат да спрат връзката с "CDNJS (Cloudflare)".
  - Той предотвратява достигането на много заявки до мрежи и обслужва локални файлове, за да предпази сайтовете от счупване.
  - Разработчикът отговори: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Можете също така да премахнете или да се доверите на Cloudflare сертификат от вашия сертифициращ орган (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>щракни ме

## Собственик на уебсайт / уеб разработчик
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Не използвайте решение Cloudflare, Период.
  - Можете да направите по-добре от това, нали? [Ето как да премахнете абонаменти, планове, домейни или акаунти в Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Искате повече клиенти? Ти знаеш какво да правиш. Съветът е "над реда".
  - [Здравейте, написахте „Ние приемаме вашата поверителност на сериозно“, но получих „Грешка 403 Забранен анонимен прокси не е разрешен“.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Защо блокирате Tor или VPN? [И защо блокирате временните имейли?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Използването на Cloudflare ще увеличи шансовете за прекъсване. Посетителите нямат достъп до уебсайта ви, ако сървърът ви не работи или Cloudflare не работи.
  - [Наистина ли си мислихте, че Cloudflare никога не слиза?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Използването на Cloudflare за прокси на вашата „API услуга“, „сървър за актуализация на софтуера“ или „RSS емисия“ ще навреди на вашия клиент. Клиент ви се обади и каза „Вече не мога да използвам вашия API“, а вие нямате представа какво става. Cloudflare може да блокира тихо вашия клиент. Мислите ли, че е добре?
  - Има много клиентски RSS четец и RSS четец онлайн услуга. Защо публикувате RSS емисия, ако не позволявате на хората да се абонират?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Имате ли нужда от HTTPS сертификат? Използвайте "Let's Encrypt" или просто го купете от CA компания.

- Имате ли нужда от DNS сървър? Не можете да настроите свой собствен сървър? Какво ще кажете за тях: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Администраторът изтрива акаунта ви, ако използвате TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Търсите хостинг услуга? Само безплатно? Какво ще кажете за тях: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Алтернативи на Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Използвате ли "cloudflare-ipfs.com"? [Знаете ли, че Cloudflare IPFS е лош?](../PEOPLE.md)

- Инсталирайте защитната стена на уеб приложения като OWASP и Fail2Ban на вашия сървър и го конфигурирайте правилно.
  - Блокирането на Tor не е решение. Не наказвайте всички само за малки лоши потребители.

- Пренасочете или блокирайте потребителите на „Cloudflare Warp“ от достъпа до вашия уебсайт. И посочете причина, ако можете.

> IP списък: "[Текущият обхват на IP на Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Просто ги блокирайте

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Пренасочване към страницата с предупреждение

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Настройте Tor Onion Service или I2P, ако вярвате в свободата и приветствате анонимни потребители.

- Попитайте за съвет от други оператори на двойни уебсайтове Clearnet / Tor и създайте анонимни приятели!

</details>

------

<details>
<summary>щракни ме

## Потребител на софтуер
</summary>


- Discord използва CloudFlare. Алтернативи? Препоръчваме [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar включва Tor демона, така че не е нужно да инсталирате Orbot.
  - Разработчиците на Qwtch, Open Privacy, изтриха проекта stop_cloudflare от своята git услуга без предизвестие.

- Ако използвате Debian GNU / Linux или производни производни, абонирайте се: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). И ако можете, помогнете да проверите корекцията и помогнете на поддържащия да стигне до правилното заключение дали трябва да бъде приет.

- Винаги препоръчвайте тези браузъри.

| Име | Разработчик | поддържа | Коментирайте |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Поверителността на другия софтуер е несъвършена. Това не означава, че браузърът Tor е „перфектен“.
Няма 100% сигурна, нито 100% частна информация в интернет и технологии.

- Не искате да използвате Tor? Можете да използвате всеки браузър с Tor daemon.
  - [Имайте предвид, че проектът Tor не харесва това.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Използвайте Tor Browser, ако можете да го направите.
- [Как да използвам Chromium с Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Нека поговорим за поверителността на друг софтуер.

- [Ако наистина трябва да използвате Firefox, изберете „Firefox ESR“.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Шпионски пазач](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox отхвърля свободата на словото, забранява свободата на словото](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ гласа против. Изглежда, че да поискаш от софтуерна компания да се придържа ... софтуерът е твърде много в наши дни."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Ъъъ, защо Firefox ми показва спонсорирани връзки в URL лентата ми?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Въплътен дявол](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Не забравяйте, че Mozilla използва услугата Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Те също използват DNS услугата на Cloudflare за своя продукт.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla официално отхвърли този билет.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus е шега.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Обещаха да изключат телеметрията, но я промениха.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Разработчикът на PaleMoon / Basilisk обича Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Сървърът за архивиране на Pale Moon хакна и разпространява зловреден софтуер в продължение на 18 месеца](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Той мрази и потребителите на Tor - "[Нека бъде враждебно към Tor. Мисля, че повечето сайтове трябва да бъдат враждебно настроени към Tor, като се има предвид неговият изключително висок фактор на злоупотреба.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox имат сериозен проблем „телефони вкъщи“](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome е шпионски софтуер.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google профилира вашата активност.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron правят твърде много телефони домашна връзка.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Той също така се свързва с Google домейни.

- [Смелият браузър бели списъци за проследяване на Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Ето още въпроси.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance филиал ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge позволява на Facebook да пуска Flash код зад гърба на потребителите.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi не зачита вашата поверителност.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Ниво на шпионски софтуер на Opera: Изключително високо](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Изобщо не бива да използвате iOS, главно защото това е злонамерен софтуер.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Затова препоръчваме само таблицата по-горе. Нищо друго.

</details>

------

<details>
<summary>щракни ме

## Потребител на Mozilla Firefox
</summary>


- „Firefox Nightly“ ще изпраща информация на ниво отстраняване на грешки до сървърите на Mozilla без метод за отказ.
  - [Сървърите на Mozilla са облачни от Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Възможно е да се забрани на Firefox да се свързва със сървърите на Mozilla.
  - [Ръководство за шаблони за политики на Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Имайте предвид, че този трик може да спре да работи в по-нова версия, защото Mozilla обича да се добавя в белия списък.
  - Използвайте защитна стена и DNS филтър, за да ги блокирате напълно.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Съобщете за грешка в тракера на mozilla, като им кажете да не използват Cloudflare.~~ Имаше доклад за грешка в bugzilla. Много хора бяха публикували своите притеснения, но грешката беше скрита от администратора през 2018 г.

- Можете да деактивирате DoH във Firefox.
  - [Променете DNS доставчика по подразбиране на firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ако искате да използвате DNS, която не е ISP, помислете дали да не използвате OpenNIC Tier2 DNS услуга или някоя от DNS услуги, които не са в Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Блокирайте Cloudflare с DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Можете да използвате Tor като DNS преобразувател. [Ако не сте експерт на Tor, задайте въпрос тук.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Как**
> 1. Изтеглете Tor и го инсталирайте на вашия компютър.
> 2. Добавете този ред към файла "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Рестартирайте Tor.
> 4. Задайте DNS сървъра на компютъра си на "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>щракни ме

## Действие
</summary>


- Разкажете на другите около вас за опасностите от Cloudflare.

- [Помогнете за подобряването на това хранилище.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Както списъците, аргументите срещу него, така и подробностите.

- [Документирайте и направете публично достояние, когато нещата се объркат с Cloudflare (и подобни компании), като не забравяйте да споменете това хранилище, когато го направите](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Накарайте повече хора да използват Tor по подразбиране, за да могат да изпитат мрежата от гледна точка на различни части на света.

- Стартирайте групи в социалните медии и месопространството, посветени на освобождаването на света от Cloudflare.

- Където е подходящо, свържете се с тези групи в това хранилище - това може да бъде място за координиране на съвместната работа като групи.

- [Стартирайте кокошарник, който може да предостави значима некорпоративна алтернатива на Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Уведомете ни за всички алтернативи, които да помогнат поне за осигуряване на многопластова защита срещу Cloudflare.

- Ако сте клиент на Cloudflare, задайте настройките си за поверителност и изчакайте те да ги нарушат.
  - [След това ги подведете под такси срещу нежелана поща / нарушаване на поверителността.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ако се намирате в Съединените американски щати и въпросният уебсайт е банка или счетоводител, опитайте се да окажете юридически натиск съгласно Закона на Грам-Лийч-Блайли или Закона за американците с увреждания и ни докладвайте докъде стигате .

- Ако уебсайтът е държавен сайт, опитайте се да окажете юридически натиск съгласно 1-вото изменение на Конституцията на САЩ.

- Ако сте гражданин на ЕС, свържете се с уебсайта, за да изпратите личната си информация съгласно Общия регламент за защита на данните. Ако откажат да ви дадат вашата информация, това е нарушение на закона.

- За компаниите, които твърдят, че предлагат услуга на своя уебсайт, опитайте да ги докладвате като „невярна реклама“ на организации за защита на потребителите и BBB. Уебсайтовете на Cloudflare се обслужват от Cloudflare сървъри.

- [ITU предполагат в контекста на САЩ, че Cloudflare започва да става достатъчно голям, за да може да им бъде наложен антитръстов закон.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Възможно е GNU GPL версия 4 да включва разпоредба срещу съхраняване на изходния код зад такава услуга, изискваща за всички GPLv4 и по-нови програми поне изходният код да е достъпен чрез носител, който не дискриминира потребителите на Tor.

</details>

------

### Коментари

```
Винаги има надежда за съпротива.

Резистентността е плодородна.

Дори да се появят някои от по-тъмните резултати, самият акт на съпротива ни обучава да продължим да дестабилизираме дистопичното статукво, което се получава.

Противопоставям се!
```

```
Някой ден ще разберете защо написахме това.
```

```
В това няма нищо футуристично. Вече загубихме.
```

### Сега какво направи днес?


![](../image/stopcf.jpg)
